\underline{Objectif 1 : Calculer une expression numérique en détaillant ses calculs}\\

Calculer en détaillant vos calculs une des deux expressions suivantes :

\medskip

\begin{multicols}{2}
  \bfseries{Niveau 1 :}\\
  %$A=15-8+12\div3\times6$ \\
$A=1+5\times 6-(10+4)\div2-1$
  \columnbreak

  \bfseries{Niveau 2 :}\\
  $B=200-[(3+9\div 3 \times 5)-4\div2]-10+2$
\end{multicols}
 
\begin{multicols}{2}
\subsubsection*{Niveau 1}
\begin{align*}
  A &= 1+5\times 6-(10+4)\div2-1\\
  A &= 1+5\times 6-14\div2-1\\
  A &= 1+30-14\div2-1 \\
  A &= 1+30-7-1\\
  A &= 31-7-1\\
  A &= 24-1\\
  A &= 23\\
\end{align*}

\columnbreak

\subsubsection*{Niveau 1}
\begin{align*}
  B &= 200-[(3+9\div 3 \times 5)-4\div2]-10+2\\
  B &= 200-[(3+ 3 \times 5)-4\div2]-10+2\\
  B &= 200-[(3+ 15)-4\div2]-10+2\\
  B &= 200-[18-4\div2]-10+2\\
  B &= 200-[18-2]-10+2\\
  B &= 200-16-10+2\\
  B &= 184-10+2\\
  B &= 174+2\\
  B &= 176\\
\end{align*}

\end{multicols}